馬斯克高調買入虛擬貨幣作資產儲備

國際金融市場近日又涉及一宗與科技有關的消息。美國新能源汽車巨頭馬斯克突然披露，旗下的特斯拉買入15億美元的虛擬貨幣比特幣，作為資產儲備，並透露考慮容許以比特幣進行交易。

這項消息隨即推動比特幣在投資市場的價格急升，每個比特幣的價值由4萬美元，急升至4萬8千美元，其他虛擬貨幣的價格亦上升。

虛擬貨幣的認受性一直受質疑，部分監管機構更加認為虛擬貨幣交易存在欺詐等行為，現時特斯拉高調認可比特幣，令外界關注虛擬貨幣的未來走向。詳情由張子恩在環看天下講下。

近日高位：US$48,226.25